蔡英文回應香港50萬人示威：一國兩制不是台灣選項

因為對自由的珍視，今天香港50萬人走上街頭，反對被視為「送中惡法」的逃犯條例。

我們應該看見的是：香港人民所苦苦追求的人權保障與民主法治，在台灣的土地上卻是如此自然地存在著，這值得我們用心珍惜、用力守護。

我們也應該看見，在「一國兩制」之下，短短22年的時間，港人的自由不再理所當然，過去驕傲的現代法制也逐步崩毀。這值得我們深深警醒、深深關切。

我們支持所有人對民主自由的追求，也認為香港人民的心聲應被尊重；我們更要大聲向世界說出：台灣人珍愛我們的民主，也堅持我們決定自己命運的權利。「一國兩制」不會是台灣人的選項。

照片來源：中央社記者張謙攝

台灣人都夠犀利啦

比韓生統左台灣既話
咪又係奶共

一國一制 中國原本屬於中華民國 合理

反攻中國大陸，中國民國發大財